【侵式崩盤】群鱷警告美股過熱 港基金：泡沫隨時爆

華爾街大鱷已開始警告「特朗普牛市」過熱。(資料圖片)

「特朗普崩盤」恐上演。自特朗普當選美國總統以來，美股累積漲一成，但不少「華爾街大鱷」已開始警告「特朗普牛市」風險升溫，而本港基金認為投資者應戰戰兢兢地買賣美股，因這一場「泡沫」隨時爆破。

記者：賴俊達

自特朗普勝出大選後，市場憧憬其兌現減稅等競選承諾，使美股三大指數屢創歷史新高，道指首次突破兩萬關。美國金融股乃「特朗普牛市」大贏家，在特朗普簽署行政命令檢討《多德—法蘭克法案》催谷下，該板塊大選至今累積漲逾20%。

美股近期漲幅驚人，引致不少投資名宿紛對股市過熱發出警告。對沖基金橋水創辦人達利奧指特朗普民粹主義政策可能傷害世界經濟。新「末日博士」魯賓尼表示，美國退出《跨太平洋夥伴關係協定》（TPP）形同欺騙貿易夥伴，若特朗普貿易保護主義進一步惹來其他國家反擊，全球經濟及市場將受重創。

對沖基金Baupost創辦人Seth Klarman指出，投資者只聚焦於減稅政策等利好因素，而忽略特朗普「美國優先」主張對股市帶來的風險。更甚的是，大行高盛表示，從共和黨廢除奧巴馬醫改法案上難關重重可見，特朗普擴張性財政政策落實時間很可能推遲至2018年。高盛又指，特朗普入境禁令使跨黨派合作願景遙不可及，他在移民等議題上的立場將破壞美國金融市場及實體經濟。

美債主要買家日本去年底拋售2.4萬億日圓美債，為2013年5月以來最大規模；中國及英國亦大舉減持美債。美債乏人問津，美債孳息率上漲不利特朗普為經濟政策融資。

不過，豐盛金融資產管理董事黃國英建議投資者順勢買入美股，但須做好「特朗普牛市」逆轉的心理準備，很多投資者都戰戰兢兢地買賣美股，資金在不同板塊上轉來轉去。他說：「你當好天斬埋落雨柴咁囉，開始見到差嘅跡象，咪減緊啲，減緊啲咁囉。」黃國英透露，其旗下基金一直沒有加大美股持倉，只是把資金轉移至中小型股，最近反而增持港股及日股。

//大鱷同沈大師竟然相同睇法，有古怪

大師有講過唔好買美股？

之前有個post講過(好似係),我冇買美股冇留意太多師父講乜鳩，條友成日美斯轉身，唔買就唔理佢

大鱷 IS 沈大師

點解D大鱷會咁好心提醒我哋？

通常見到呢d文之後就大

Agger

牛三準備降臨 升多30%

全球財演通用頭盔

Mpf 上兩年all in 美股，依家fat fat la

大戶都係咁講，460不遠矣，恆指460點

大鱷會講真話

大鱷温馨提示

今日大鱷真好人！

係咪姐係要沽空

嚇鬼咩屌你老母，道指升到30,000點呀

美股新高

乜料兩年前嘅po都推

鞭下屍, 前排成班傻仔又樓爆又港匯爆又話最長熊市來臨